<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xml:id="_md__x_d0_x9_c_x_d0_x_b_e_x_d0_x_b4_x_d1_x83_x_d0_x_b_b_x_d0_x_b8" xml:lang="en-US">
<title>Титульный экран</title>
<indexterm><primary>Титульный экран</primary></indexterm>

<para><anchor xml:id="_md__x_d0_x9_c_x_d0_x_b_e_x_d0_x_b4_x_d1_x83_x_d0_x_b_b_x_d0_x_b8_1autotoc_md0"/>Описание: Модуль титульного экрана предоставляет базовые функции для управления файлами и настройками приложения. Пользователь может создавать новые файлы, открывать уже существующие, экспортировать текущий файл в различные форматы (PDF, XPS, DOCX) и настраивать параметры приложения.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Создание нового файла.</emphasis> Описание: Позволяет пользователям создавать новые файлы для хранения заметок.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Открытие существующего файла.</emphasis> Описание: Позволяет пользователям открывать уже существующие файлы с заметками для дальнейшего редактирования.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Экспорт текущего файла.</emphasis> Описание: Обеспечивает возможность экспорта текущего файла с заметками в различные форматы, такие как PDF, XPS и DOCX, для обмена или публикации.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Настройки.</emphasis> Описание: Предоставляет пользователю доступ к настройкам приложения, позволяя настраивать его поведение и интерфейс в соответствии с предпочтениями пользователя.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
<section xml:id="_md__x_d0_x9_c_x_d0_x_b_e_x_d0_x_b4_x_d1_x83_x_d0_x_b_b_x_d0_x_b8_1autotoc_md1">
<title><title>Записная книга</title></title>

<para>Описание: Модуль записной книги обеспечивает структурированное хранение и управление заметками пользователя. Включает в себя дерево разделов для организации заметок, возможность создания различных типов контента (текстовые, графические, сложные объекты), управление тегами для классификации заметок, настройки стилей страниц и функции журналирования.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Дерево разделов.</emphasis> Описание: Обеспечивает организацию заметок пользователя в виде древовидной структуры разделов, упрощая их навигацию и управление.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактирование списка разделов.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю редактировать список разделов, включая добавление, удаление и перемещение разделов для более удобной организации заметок.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Раздел.</emphasis> Описание: Представляет собой отдельный раздел в дереве разделов, содержащий его название, цвет закладки и ссылку на соответствующую страницу с заметками.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Группа разделов.</emphasis> Описание: Группирует разделы для более удобной навигации и организации заметок, содержит название группы разделов и список разделов, входящих в нее.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Отображение дерева разделов.</emphasis> Описание: Обеспечивает отображение дерева разделов в интерфейсе приложения, что упрощает навигацию и выбор нужного раздела.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Страница.</emphasis> Описание: Представляет собой отдельную страницу в записной книге, на которой пользователь может создавать и хранить заметки различного типа.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Отображение блоков.</emphasis> Описание: Предоставляет области для содержимого заметок на странице, которые могут иметь разную форму и располагаться в разных частях страницы.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Текстовые заметки.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю создавать и редактировать текстовые заметки на странице.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактирование шрифта.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю редактировать размер и тип шрифта текстовых заметок, изменяя их внешний вид в соответствии с предпочтениями.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Копирование форматирования.</emphasis> Описание: Обеспечивает возможность копирования форматирования текстовых заметок между различными блоками на странице для быстрой и удобной стилизации.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактирование списков.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю создавать и редактировать списки в текстовых заметках для организации информации в удобном формате.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Графические заметки.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю добавлять и редактировать графические элементы на странице, такие как изображения и рисунки.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Импорт изображений.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю добавлять существующие изображения на страницу в качестве графических заметок.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Создание произвольных изображений.</emphasis> Описание: Предоставляет возможность пользователю создавать рисунки и изображения непосредственно на странице с помощью ручного рисования.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактирование изображений.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю редактировать добавленные изображения, включая их обрезку или дополнительное рисование поверх них.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Сложные объекты.</emphasis> Описание: Предоставляет возможность добавления на страницу различных сложных объектов, таких как таблицы, диаграммы, уравнения и другие.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактор таблиц.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю создавать и редактировать таблицы на странице для организации данных в табличной форме.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактор диаграмм.</emphasis> Описание: Обеспечивает возможность создания и редактирования диаграмм различных типов для визуализации данных на странице.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактор уравнений.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю создавать и редактировать математические уравнения на странице с помощью специального редактора.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Импорт бинарных файлов.</emphasis> Описание: Позволяет добавлять на страницу ссылки на бинарные файлы с возможностью их экспорта и просмотра.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Импорт файлов-документов.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю импортировать файлы документов различных форматов (например, DOCX, PDF) на страницу в виде распечаток.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактор ссылок на интернет-источники.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю создавать и редактировать ссылки на интернет-источники прямо на странице.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Запись звука микрофона.</emphasis> Описание: Обеспечивает возможность записи звуков с микрофона и добавления их на страницу в качестве аудиозаметок.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Запись экрана монитора.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю записывать видео с экрана монитора и добавлять его на страницу в качестве видеозаметок.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Теги.</emphasis> Описание: Позволяют классифицировать блоки заметок с помощью тегов для более удобного поиска и организации информации.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактирование тегов.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю создавать, редактировать и удалять теги для классификации своих заметок.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Поиск заметок по тегам.</emphasis> Описание: Обеспечивает возможность быстрого поиска заметок по их тегам для удобной навигации по записной книге.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Стили страницы.</emphasis> Описание: Позволяют пользователю настраивать внешний вид страницы, включая цвет фона, сетку и масштаб отображения.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Редактирование цвета фона.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю выбирать и изменять цвет фона страницы для создания комфортной рабочей обстановки.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Добавление сетки.</emphasis> Описание: Обеспечивает возможность добавления сетки или линий на фон страницы для удобства выравнивания элементов.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Изменение масштаба отображения.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю изменять масштаб отображения содержимого страницы для лучшего просмотра и работы.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Журналирование.</emphasis> Описание: Предоставляет функции для ведения лога всех изменений в книге, поиска изменений по автору и контроля версий.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Сохранение списка изменений.</emphasis> Описание: Автоматически ведет лог всех изменений, внесенных в записную книгу, для последующего просмотра и восстановления.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Поиск изменений по автору.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю фильтровать список изменений по автору, чтобы быстро найти изменения, сделанные конкретным пользователем.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Контроль версий.</emphasis> Описание: Обеспечивает возможность восстановления предыдущих версий книги и контроля изменений для обеспечения безопасности данных пользователя.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Рецензирование.</emphasis> Описание: Предоставляет инструменты для проверки и редактирования содержимого заметок, включая проверку читаемости, орфографии, перевод текстов и защиту страниц паролем.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Проверка читаемости.</emphasis> Описание: Анализирует содержимое страницы на наличие нечитаемых зон, что помогает улучшить качество заметок.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Проверка орфографии текстовых заметок.</emphasis> Описание: Обеспечивает автоматическую проверку орфографии текстовых заметок и предлагает исправления для найденных ошибок.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Перевод текстовых данных.</emphasis> Описание: Позволяет пользователю переводить текстовые данные с одного языка на другой с использованием встроенных инструментов перевода.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Защита страниц паролем.</emphasis> Описание: Обеспечивает безопасность данных путем добавления пароля для доступа к странице, что помогает защитить конфиденциальную информацию пользователя.</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</section>
<section xml:id="_md__x_d0_x9_c_x_d0_x_b_e_x_d0_x_b4_x_d1_x83_x_d0_x_b_b_x_d0_x_b8_1autotoc_md2">
<title><title>Отображение окон</title></title>

<para>Описание: Модуль отображения окон позволяет пользователю эффективно работать с несколькими страницами одновременно. Пользователь может создавать новые окна для параллельной работы, закреплять окна поверх других для удобства доступа и использовать мини-окно для быстрого создания заметок без переключения между разделами.<orderedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Создание нового окна.</emphasis> Описание: Позволяет пользователям создавать новые окна для работы с двумя или более страницами одновременно, что повышает производительность и удобство использования приложения.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Закрепление окна поверх других.</emphasis> Описание: Обеспечивает возможность закрепления окна поверх других, что позволяет пользователю удобно работать с несколькими окнами одновременно, не теряя нужной информации.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Мини-окно для быстрого создания заметки.</emphasis> Описание: Предоставляет мини-окно, доступное из панели инструментов, для быстрого создания заметок без необходимости переключения между разделами. </para>
</listitem></orderedlist>
</para>
</section>
</section>
